香港歷史上最多人死亡的騷亂：1956年香港親中華民國暴亂

雙十暴動是香港歷史上最多人死亡的騷亂，高於1967年的六七暴動。在雙十暴動中，香港警察和駐港英軍多次與右派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及搜捕行動。期間，事件釀成約60人喪生，逾300人受傷，3,000餘人被警方逮捕。

瑞士駐港領事館副領事兼參贊恩斯特及其夫人的座車被示威者推翻並焚燒，造成恩斯特重傷、其夫人死亡。

就係呢單野所以先有調景嶺，之前係市區，摩星嶺深水埗，四圍都係